<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a10="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Marcos Cobeña Morián</title><description /><lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2017 12:55:07</lastBuildDate><item><title>App screen creation template</title><author>marcoscm.digital@gmail.com</author><description type="html">&lt;p&gt;This’ about finding a procedure for my-self to develop apps screens, iterating
it and making it public for everyone. I’ve always liked the to do lists, and the
feeling behind checking something done.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://marcoscobena.com/items/images/IMG_0655.JPG" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://marcoscobena.com/items/documents/AppScreenCreationTemplate.pdf"&gt;Download&lt;/a&gt; latest version.&lt;/p&gt;
</description><link>http://marcoscobena.com/#/app-screen-creation-template</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00</pubDate></item><item><title>En el otro lado</title><author>marcoscm.digital@gmail.com</author><description type="html">&lt;p&gt;El currículum que llevé a mis primeras entrevistas en Microsoft solo tenía dos
cosas como experiencia: una beca en la que estaba en ese momento, apenas 2-3
meses, y que trabajaba como camarero algunos fines de semana en bodas, bautizos
y comuniones (la BBC). Estaba convencido de que si me preguntaban por éste
último -y así ocurrió- sabía por qué estaba convencido de ponerlo: al final, no
distaba mucho del trabajo que buscaba en Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplicaba a un puesto de Ingeniero de Soporte, para ayudar a clientes de Europa,
Medio Este y África (EMEA) a resolver problemas con las herramientas de
Microsoft. Como camarero, mi tarea solía consistir en atender 2 o 3 mesas de
unas 8-12 personas y preocuparme de que no les faltase de nada. Cambiaba la
empresa, cambiaba el medio, incluso el escenario, pero el inicio y el fin era el
mismo: personas que tenían necesidades, y yo que les quería ayudar. Y así lo
defendí en la entrevista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabajar como camarero me enseñó muchas cosas -gracias a mi amigo Luis también
que me animó. Me puso los pies un poco más en el suelo, conseguir 6 € me costaba
1 h de estar de pie sirviendo, recogiendo una cocina portátil en un adosado o
incluso fregando platos y cubiertos con ayuda de un lavavajillas industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi padre, en la Feria de Abril, siempre me decía de pequeño que prestara
atención a toda aquella gente que, para que nosotros pudiésemos divertirnos,
ellos estaban trabajando. Me potenció un gran sentido de la empatía por el otro,
y de respeto por su trabajo. Cuando era camarero, disfrutaba mucho en poder
darle un segundo postre a quien me lo pedía, o trayéndole el pescaíto frito que
alguien quería. Era muy reconfortante ver cómo con gestos así la persona, de un
modo u otro -a veces sin modo alguno-, se sentía mejor. Había veces que te lo
agradecían. Dar las gracias es súper importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semana pasada estuve en Silicon Valley (California, EE.UU.), por trabajo, y
en el hotel conocimos a un camarero impresionante. Se llama Jorge (quizá Jorge
lea ésto alguna vez). Por poner un poco en contexto, es de Méjico y lleva toda
su vida laboral en el Valle trabajando, su mujer y él, para que su hija pudiese
estudiar en la Universidad. En algunos momentos, 18 años para ser exactos, tenía
un trabajo por la mañana y otro de tarde. Dormía unas horas y vuelta a empezar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se me quedó grabado lo siguiente que nos contó: un día un buen amigo suyo, que
trabajaba también en un restaurante, le invitó a comer. Jorge aceptó y allí que
llegó; se sentó en una mesa. Una persona le atendió, y le tomó nota. Jorge nos
contaba que le trajeron el plato, se lo dejaron en la mesa, él se lo comió, y
alguien volvió a recogerlo. Pidió la cuenta, pagó y se fue. Quizá para muchos
aquí no haya nada raro, pero a Jorge le sorprendió que no le preguntaran si le
había gustado lo que estaba comiendo, si necesitaba o quería algo más, incluso
si había tenido un buen día cuando llegó al restaurante. Le sirvieron, y punto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Jorge éso no le hacía sentir bien. Recibía un trato frío, cuando él prefería
uno más humano. Como trabaja en lo mismo se dijo: voy a mejorar para que a las
personas que yo atienda se sientan como a mí me hubiese gustado. Y, creedme, con
nosotros fue un trato fantástico: no era el hotel, ni el restaurante, ni
siquiera la comida en sí; era la relación persona-persona, éso era lo que estaba
cuidando Jorge. Aquí, hay varias cosas que me han hecho reflexionar:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El valor de sentirte en el otro lado: para Jorge decidir dar ése trato,
primero lo recibió desde el otro lado. A tu pareja, tu familia, tus amigos,
tus clientes; ponte en el otro lado, ¿cómo te gustaría que te tratasen a ti,
qué querrías sentir en su lugar?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;De lo malo sacar lo bueno: Jorge no tuvo una experiencia “modelo”, al
contrario; pero tuvo la inteligencia de invertir la situación para, con otro
método, conseguir el efecto contrario. No todo el mundo nace con ese don;
creo que es más una actitud que nace de la consciencia&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Todos podemos ser Jorge. Yo quiero ser Jorge. Yo quiero para mí ser consciente
de qué sienten nuestros clientes en la empresa, o qué podrían sentir, y hacerles
partícipe de lo que creo es una relación de cariño entre dos personas (&lt;em&gt;¿cómo te
fue el finde, pudiste descansar?&lt;/em&gt;) Quiero también que cuando tenga un mal día,
la cague, un cliente se enfade; quiero poder darle la vuelta y ver el lado
bueno. Todo tiene su lado bueno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, quiero ser Jorge para no dejar de ser camarero aunque pasen los años, y
encontrar mi disfrute cerca del disfrute de las personas con las que trabajo. Si
trabajara en una Farmacia intentaría darle un corazón hecho con papiroflexia a
aquellas personas que vienen tristes a por Escitalopram; si fuera mecánico,
pondría un post-it con un “Gracias por confiar en nosotros” en el
cuentakilómetros, para que al sentarte lo vieses nada más arrancar. Si volviese
a trabajar de camarero (la vida da muchas vueltas) haría como Jorge, y no te
preguntaría si quieres un poco más de Coca Cola, vendría con una lista para
dártela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me dedico, nos dedicamos en DevsDNA, a hacer apps para los demás, y he vuelto
del viaje confirmando algo que ya nació en mí hace tiempo, todavía hay mucho por
hacer en el terreno de hacer sentir mejor al otro. Da igual dónde esté hoy o
dónde estaré mañana, da igual qué hago hoy o qué haré en un futuro, es algo que
va conmigo, contigo. Y aquí va la última reflexión, y para mi la más importante:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Da igual qué respuesta haya en el otro lado: Jorge lo hace porque a él le
hace sentir bien, y porque está convencido que es así como hay que hacerlo.
Muchas veces dejamos de hacer algunas cosas porque nos desencanta la
respuesta, pero también nos olvidamos que es un reconocimiento implícito de
que dejamos de hacer lo que nos hace feliz a nosotros, por nosotros mismos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="items/images/IMG_0620.JPG" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Thank you! (¡Gracias!)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El trabajo en Microsoft me lo dieron, ¡con mi CV de camarero! Y a Jorge, fuimos
expresamente a despedirnos el último día, a darle las gracias por todo. Gracias
por todo. El zumo estaba riquísimo.&lt;/p&gt;
</description><link>http://marcoscobena.com/#/en-el-otro-lado</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00</pubDate></item><item><title>Last week: Dynamic cell's height</title><author>marcoscm.digital@gmail.com</author><description type="html">&lt;p&gt;I’m currently working on an iOS app which has an UICollectionView with different
cells, and one of those has inside an UIWebView. Such, renders HTML returned
from an API and, by design specs., the container cell must grow to accommodate
the final web page loaded (similar to what Medium's app does when you tap on an
article).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My question was: how can I achieve such dynamic growth? By one side, is how we
gather the final HTML document’s height, where this simple JavaScript snippet
returns exactly that:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class="language-c#"&gt;var actualHeight = WebView.EvaluateJavascript(&amp;quot;document.body.scrollHeight&amp;quot;);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;(You’ll need to execute it just before the DOM is loaded, where
UIWebView.LoadFinished is pretty handy.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By the other one, how do I tell back the UICollectionView that specific cells
need more vertical space? Looking through Google I found out a few articles and
StackOverflow questions which touch this and, don’t know where, found what I
finally implemented: the atrezzo cell technique (the “atrezzo” thing is mine).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://c1.staticflickr.com/4/3328/3413473433_fe6c742ece.jpg" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.flickr.com/photos/bercastell/3413473433/in/photolist-6cCWJe-a6KDLu-oQeMLJ-pLRxrx-a6GPRV-a6GJ4B-a6KyE5-a6Kx2N-pM6bEi-4srKjd-qX4maB-7N69yK-pJZRR9-a6GLNT-a6GMrT-a6GDHn-a6KEiJ-x65cH-5nsuJ8-a6KF1w-6YYXJ9-a6Kzdj-5nsvJT-4uwnHr-5nwH83-pMasKU-5nx2wm-a6GFWk-5nssQg-5nstJV-pJZP7w-pMatRw-6YZ3Sd-2fB5hD-6YZ9cL-jZiRmk-6o5SdR-6oa49Q-6YZ6sh-6YYEBb-qYcshv-6YYBAJ-f4ixo9-nAV2ye-3HpRKD-nzaa1s-9bpzgX-994Qgp-9oYF6C-2BqLf6"&gt;Títeres&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The idea is as follows: why don’t we create an atrezzo cell -one which never
gets actually added to the collection view- just for computing its size
depending on its content? That way, asynchronously we’ll get the final height
(through above JavaScript) and ask the collection view to reload just that item.
Something like this -in your UICollectionViewSource:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class="language-c#"&gt;[Export(&amp;quot;collectionView:layout:sizeForItemAtIndexPath:&amp;quot;)]
public virtual CGSize SizeForItemAtIndexPath(UICollectionView collectionView, 
                                             UICollectionViewLayout layout, 
                                             NSIndexPath indexPath)
{
    [...]

    if (_webViewHeight == 0)
    {
        if (_atrezzoCell == null)
        {
            _atrezzoCell = NSBundle.MainBundle.LoadNib(nameof(WebViewCell), 
                this, null)
                .GetItem&amp;lt;WebViewCell&amp;gt;(0);

            _atrezzoCell.HeightMeasured += (sender, e) =&amp;gt;
            {
                _webViewHeight = e.Height;

                ReloadItemAction(indexPath);
            };
        }

        var item = GetItemAt(indexPath);

        _atrezzoCell.Refresh(item);
        _atrezzoCell.SetNeedsLayout();
        _atrezzoCell.LayoutIfNeeded();

        size = _atrezzoCell.ContentView.SystemLayoutSizeFittingSize(
            UIView.UILayoutFittingCompressedSize);

        _previousItemHeight = size.Height;

        size.Width = collectionView.Frame.Width;
    }
    else
        size = new CGSize(collectionView.Frame.Width, 
            _previousItemHeight + _webViewHeight);

    [...]

    return size;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;I implemented this back in December and last week had a similar task but without
involving UIWebView. Our workmate Oriol made a simple yet powerful approach
without needed those atrezzos so, finally, this time I backed on his solution. I
hope this servers as a poke to him to write how he sorted that out which, for
sure, will be useful for others as well.&lt;/p&gt;
</description><link>http://marcoscobena.com/#/last-week-dynamic-cells-height</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00</pubDate></item><item><title>Last week: Xamarin and HoloLens</title><author>marcoscm.digital@gmail.com</author><description type="html">&lt;p&gt;From monday to friday I spent last week introducing Xamarin, by one side, and
HoloLens, by the other one.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First part of the week Oriol and I visited Clibb, a software factory located at
Lleida, whose team already work with Xamarin but wanted us to cover from Android
and iOS to DevOps, going through Forms too. I had a “zen moment”, named by
Oriol, when I was explaining why DevOps is important to give as much value as
possible to our customers, and how this impacts in our own happiness too.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Second one, I gave an overview of HoloLens’ capabilities with UWP and Unity at
Birchman, Clibb’s parent company. Assistants where most of them Team Leads, and
we tried together to clarify which sort of things can be figured out with
HoloLens nowadays. We all both agree on the need of a larger display in the
glasses as the primary issue to workaround, but one of the attendees had a
clever idea: why don’t we simply put a frame which recalls recording cameras’
viewport? For me it was a sample of a bad thing made opportunity. Loved it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We at DevsDNA have a high commitment with education, if you or your company
think we could help there to make more beautiful, usable, better mobile apps,
just &lt;a href="mailto:marcos@devsdna.com"&gt;let us know&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description><link>http://marcoscobena.com/#/last-week-xamarin-hololens</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00</pubDate></item><item><title>Decidir con el corazón</title><author>marcoscm.digital@gmail.com</author><description type="html">&lt;p&gt;Como supongo a todos, a mí también me ha costado siempre tomar decisiones. Desde
el color de una camisa hasta el tipo de trabajo que quiero hacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, una vez tomada, el miedo que acompaña: ¿no tendría que haber cogido la
otra? ¿Si hubiese dedicado un poco más de tiempo no habría encontrado una opción
mejor/más barata? ¿Realmente necesitaba yo esto?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace unos meses decidí cambiar de coche y, tras informarme de dos modelos, en
quince días me decanté. Ésto hace unos años me habría supuesto un sobre-estrés
y, probablemente, hubiese perdido el interés (con lo que me gusta eso de cambiar
de coche); hasta convertirlo en una compra casi por obligación. A desgana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cambio han pasado los meses y sigo pensando que es el mejor coche que me pude
haber comprado, con el diseño más bonito y con una calidad/precio buena. Además,
disfruté la compra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué ha cambiado en mí entonces?&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Concreté, siendo honesto conmigo mismo, para qué me quería comprar un coche,
y cuáles eran mis necesidades; también, me puse un precio tope&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Me centré en unos pocos modelos que me gustaban, y que además se ajustaban a
lo que buscaba; incluso me atrevería a decir que fui directo a por el que me
encantaba, y otro más por si las moscas&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El que me gustaba realmente se ajustaba a lo que buscaba, y lo compré&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Podría haber encontrado un coche mejor? Sí, claro. ¿Me podría haber salido
mejor de precio? Seguramente algo se podría haber conseguido. ¡Pero a mí me
encantaba!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me he dado cuenta que así funciono: soy muy emocional en las decisiones; pero he
ido mejorando con la edad el poner primero los límites, guiados por la
necesidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro ejemplo, del caso contrario: el año pasado me compré un Apple Watch. Muchos
colores para elegir, y me encabezoné en aquel distinto a mis otros relojes. Así
podría conjuntarlos mejor, me dije. La cagué, no es el que más me gustaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No pasa nada, no es importante, pero hasta decisiones tan poco importantes como
ésta merece la pena pasarlas por quien realmente sabe lo que quieres. Tu
corazón.&lt;/p&gt;
</description><link>http://marcoscobena.com/#/decidir-con-el-corazon</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00</pubDate></item><item><title>Now</title><author>marcoscm.digital@gmail.com</author><description type="html">&lt;p&gt;I’m focused in Mobile Development, through Xamarin, with accent in UX aspects. I
spend most of my time in Xamarin.iOS apps, helped by MVVMCross; from time to
time I visit customers to teach Xamarin-related topics: Xamarin.iOS, Android,
Forms, HockeyApp, Test Cloud, DevOps in general, etc. I enjoy that educational
side of my job, and do my best to translate how much value have mobile apps for
me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Every week I write down in this site what I learned the past one, related to my
daily job. The main motivation here is to keep English fresh in my mind, but
also share things I discover or learn which can be helpful for others as well.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’ve started a newsletter (in Spanish) to share thoughts or points of view I
have on life things. Things that have helped in my own life which may be of
interest for anyone else. You can subscribe &lt;a href="#/home"&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Last updated on: see date above)&lt;/p&gt;
</description><link>http://marcoscobena.com/#/now</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 00:00:00</pubDate></item><item><title>This web</title><author>marcoscm.digital@gmail.com</author><description type="html">&lt;p&gt;These Christmas holidays my computer-related hobby has been to write this thing
you’re reading right now: my new web, this web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I had forgotten how much I enjoy writing JavaScript and felt WordPress was too
much for me (I was struggling deciding which theme was the one I truly wanted,
when what I really wanted was this).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My daily job is mostly iOS with Xamarin and C# so coding something different
really enjoyed me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My workmate &lt;a href="http://www.oriolnoya.com"&gt;Oriol&lt;/a&gt; pointed me to &lt;a href="https://sivers.org"&gt;Derek
Sivers&lt;/a&gt; world, which pushed my minimalist side a lot (I’m
also currently reading his Anything you want book).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regarding how this web works, it’s just a single
&lt;a href="https://github.com/MarcosCobena/MarcosCobena.github.io/blob/master/index.html"&gt;index.html&lt;/a&gt;,
which pulls Markdown files -I’ve named those “items”- and lets you navigate
between them with user-friendly URLs. No server code, everything runs in client
side. Minimalist as I like :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I remembered had set up long time ago a github.io site, so I forwarded
marcoscobena.com to such, with a free DNS hosting service, allowing me to easily
push new items here without handling with FTP, SSH or similar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I don’t really feel comfortable having my website in GitHub, call me vintage,
but it’s fine for now. I can easily move it anywhere else if I want to in a
future.&lt;/p&gt;
</description><link>http://marcoscobena.com/#/this-web</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00</pubDate></item><a10:id>http://marcoscobena.com</a10:id></channel></rss>